<resources>
    <string name="app_name">Madukismo Guides</string>
    <string name="title_activity_lokasi">Map</string>

    <string name="tentang_madubaru">
        <item>PT. MaduBaru Madukismo adalah pabrik Gula  dan  Alkohol / Spirtus  di Propinsi  DIY.
              Pabrik ini mengemban  tugas untuk  mensukseskan  program pengadaan  pangan  Nasional,
              khususnya gula pasir guna memenuhi kebutuhan masyarakat terhadap komsumsi gula.
        </item>
    </string>

    <string name="alamat">
        <item>Desa Padokan Tirtonirmolo, Kecamatan Kasihan, Rogocolo, Tirtonirmolo, Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta 55181</item>
    </string>

    <string name="sejarah_page1">
        <item>Kepemilikan saham PT. Madu Baru pada awal berdirinya sebesar 75% dipegang
oleh Sri Sultan Hamengku Buwono IX dan 25 % dipegang oleh pemerintah Indonesia (Departemen Pertanian Republik Indonesia).</item>
    </string>

    <string name="sejarah_page2">
        <item>Pada tahun 1966 BPU-PPN dibubarkan dan PT. Madubaru kembali menjadi
perusahaan swasta dengan Sri Sultan Hamengku Buwono sebagai presiden direktur.</item>
    </string>

    <string name="sejarah_page3">
        <item>Mulai tanggal 4 maret 1984 pengelolaan PT. Madubaru diserahkan pada PT.
Rajawali Nusantara Indonesia, berdasarkan kontrak manajemen 10 tahun pertama.
Sampai saat ini saham PT. Madu Baru sebesar 65% dipegang oleh Sri Sultan
Hamengku Buwono dan 35% dipegang oleh pemerintah Indonesia. Berdasarkan
keputusan Menteri BUMN No.KEP-01/MBU/2003 tanggal 4 Februari tahun 2003
dan telah diundangkan dengan Peraturan Pemerintah No.03 tahun 2004 tanggal
14 Januari 2004 tentang penambahan penyertaan modal Negara Republik
Indonesia kedalam modal saham perusahaan PT. Rajawali Nusantara Indonesia
sebesar 35%, maka PT. Rajawali Nusantara Indonesia saat ini sebagai pemegang
saham minoritas PT. Madubaru. </item>
    </string>

    <string name="step1">
        <item><p>Proses dipisahkan antara bagian padat tebu, yaitu ampas dengan bagian cair
tebu, yaitu nira. Alat-alat yang digunakan untuk proses pemerahan tersebut
berupa Unigrator Mark IV dan Cane Knaife yang digabung dalam 5 gilingan yang
masing-masing terdiri dari 3 rol dengan ukuran 36” x 64”. Ampas yang diperoleh
sebesar 30% digunakan sebagai bahan bakar di stasiun pembangkit tenapa uap,
            kemudian dikirim kebagian pemurnian untuk diproses lebih lanjut.</p></item>
    </string>

    <string name="step2">
        <item><p>Sistem yang digunakan dalam pemurnian nira adalah sistem sulfitasi. Nira
mentah ditimbang, kemudian dipanaskan dengan suhu sebesar 70-75oC.
Direaksikan dengan susu kapur dalam defekator dan diberi gas SO2 dalam peti
sulfitasi dampai pH 7.00. Setelah itu dipanaskan lagi hingga mencapai suhu 100-
105oC. Kotoran yang dihasilkan diendapkan dalam peti pengendap (Dorr
            Clarifier) dan disaring menggunakan Rotary Vacuum Filter (alat penapis hampa).</p></item>
    </string>

    <string name="step3">
        <item><p>Nira jernih dipekatkan di dalam evaporator dengan sistem multiple effect yang
disusun secara interchangeable agar dapat dibersihkan secara bergantian. Nira
encer dengan padatan terlarut 16% dapat dinaikan menjadi 64% dan disebut nira
kental yang siap dikristalkan di stasiun kristalisasi/stasiun masakan. Total luas
bidang pemanas sebesar 5,999 m VO. Nira kental yang berwarna gelap ini diberi
gas SO2 sebagai bleaching/pemucat dan siap untuk dikristalkan.</p></item>
    </string>

    <string name="step4">
        <item><p>Proses kristalisasi dilakukan pada stasiun masakan. Nira kental dari stasiun
penguapan akan diuapkan lagi dalam pan kristalisasi sampai lewat jenuh hingga
timbul kristal gula. Sistem yang digunakan adalah ACD, dimana gula digunakan
sebagai produk gula C dan gula D sebagai gula bibit (seed), serta sebagian lagi
dilebur untuk dimasak lagi. Pemanasan menggunakan uap dengan tekanan
dibawah atmosfer dengan vacuum sebesar 65 Cm Hg, hingga suhu didihnya
hanya 63 Celcius.</p></item>
    </string>

    <string name="step5">
        <item><p>Alat ini bertugas memisahkan gula dengan larutannya (stroop) dengan gaya
centrifugal. Putaran gula yang tersedia adalah sebagai berikut :
            <p>i. 3 buah bradbent 48” x 30” untuk masakan A</p>
            <p>ii. 4 buah Batch Sangerhausen 48” x 28” untuk masakan A</p>
            <p>iii. 2 buah Western Stated CC5 untuk masakan D</p>
            <p>iv. 6 buah Batch Sangerhausen 48” x 28” untuk gula SHS</p>
        </p></item>
    </string>

    <string name="step6"><item><p>Dengan alat penyaring gula, gula SHS dari putaran SHS dipisahkan antara gula 
halus, gula kasar, dan gula normal. Gula normal dikirim kegudang gula dan 
dikemas dalam karung plastik (polipropoline), kapasitas 50 kg netto. Produk gula 
perhari tergantung rendemen gulanya. Jika rendemennya 8%, maka pada 
kapasitas 3000 tth diperoleh gula 2.400 ku atau 4.800 zak. </p></item></string>
    <string name="title_activity_lok_pemerahan">Map</string>
    <string name="title_activity_lok_pemurnian">Map</string>
    <string name="title_activity_lok_penguapan">Map</string>
    <string name="title_activity_lok_kristalisasi">Map</string>
    <string name="title_activity_lok_puteran">Map</string>
    <string name="title_activity_lok_gudang">Map</string>


</resources>
